中共下令抵制金馬獎 中資電影不准報名

第55屆金馬獎頒獎典禮牽扯統獨爭議，剛剛有消息傳出，中共中央宣傳部（中宣部）已下達指令給中國電影局，而電影局已知會各大電影公司，所有合拍與國產片，一律不可以報名參加金馬獎，也就是明年的金馬獎只有港台本土電影參加。（娛樂中心／綜合報導）

又一地玻璃

非常好。

報左都拎唔到
D支片/合拍片其實覺唔覺自己有陣柒味

好撚肉酸

快d 抵制埋香港電影

今次話香港冇大冇細
定又話圍堵你

收皮啦，又以為人地無左你唔得，成日抵制抵制
鎖國自己玩單機內聯網啦

好事嚟

藝術歸藝術 政治歸政治？

又唔撚見佢杯葛諾貝爾獎。

頒完俾劉曉波

又唔撚見你個莫言唔撚去拎。

其實真係有金雞獎

幾時可以所有支那人一律不可以到香港旅遊?

迫人攪港獨

咁睇香港好多戲都唔會/唔比去參選

好嘢
乾淨晒

香港點解可以參加既？唔係中國一部分咩？
愛國導演，藝人下年應該抵制

咁撚大個國家毫無風度

金熊獎會唔會好啲

今年好似徐崢拎男主角喎

金雞奬係頒比對中共有貢獻嘅雞

港共柒婆唔跳出黎抵制埋一份?

玻璃馬獎
頌比大陸班玻璃人

我記得中國仲有個百花獎

仲好呀
支那垃圾電影憑乜上大台呀

雖然台灣搞,但係台灣電影喺金馬奬好似冇乜獎攞

呢啲暴發户農民識乜春叫風度
同啲大陸遊客一樣，講野大大聲以為有兩個臭錢就要人服侍佢，一唔滿意就話以後唔幫襯，無我幫襯實窮撚死你咁

最佳導演: 張藝謀
最佳男主角: 徐崢

咁又係既, 金馬獎幾時做左大台

以後唔洗係金馬獎見到支那戲，真係拍爛手掌支持啦

講真大陸演員圍內都好清楚金馬獎定19百花獎認受性勁啲啦
唔係一個二個都要仆嚟台灣出席金馬獎？
而家少咗大陸戲爭
人地本土電影仲多咗機會贏
開心都嚟唔切

鹿係因為指鹿為馬

good

只係回到以前
睇香港班演藝界點決擇？

咁下年係咪會多好多香港電影入圍

大陸話唔俾, 香港有幾多間電影公司敢報名呀

快D鎖國算啦
去到邊都一地玻璃真係好撚煩

港商利益為上，過多排都無人記得呢次風波啦

出年金像獎都應該搵人講兩句
日後金像獎認受性更大

很好，都唔同國家

台灣是台灣

不屬中國

金馬獎個金字好似係解金門呢個地方喎

金門 馬祖
係反共前線 係反攻大陸跳板
所以叫金馬獎

自己整個孔子電影獎

本來就唔應該比支那人參賽！！

信唔信香港班友怕麻煩下年都唔會報，台灣可以單機玩晒。

一天光晒

而家應該改名，去支那化。

但金馬獎少左大陸電影玩既話基本收得皮喎，除非佢唔淨係以華語電影為主，改以亞洲電影為主。
而且大陸班友在乎政治正確既程度遠高於在乎電影獎項既認受性，所以圍威喂根本冇問題

直頭鎖國唔好俾人去台灣啦

利申：成日去台灣

連香港合拍片都冇埋
應該會冇咩人關注

咁如果下次金像獎有人講港獨......

或者咁講...香港有幾多套唔係合拍片

十年唔係試過咩

其實一直都唔明大陸既性格點解唔搞好金雞百花自己拎晒嚟做

係
真係要睇下金馬獎班人可唔可以突破華語電影哩個框架

少數可以俾支那電影輸出世界嘅渠道都唔要

佢以為全世界都好似支那人咁比佢洗哂腦 好威威 人地就當趣聞咁睇

番說話嘅目的咪就係想咁
中計啦支那人

馬鹿獎就差唔多

請投票「厲害了我的國」包攬所有獎項，有反對嗎？
沒有！
沒有！
通過！

一上台就要多謝國家先

除時香港都無人敢報名。

屌大陸好玻璃心
不過單論影響。金馬獎都幾大獲
無左大陸同香港電影參加，一定無依家咁盛大咁有影響力

老老實實，事實近年台灣本土電影水準係好垃圾
所以除非金馬獎明年開始開放日韓電影參加
如果唔係明年金馬獎會好多獎項從缺

西遊記拍300幾次

終於無啲哽眼嘅電影污染視覺了

支那根本冇資格競逐金馬獎

港台同東盟搞啦

咁快就回應個導演嘅願望，即係話兩岸唔係一家親囉